# Guia de contribuição

Ficamos muito felizes que você está lendo este guia de contribuição, sempre precisamos
de pessoas voluntárias que acreditem na ideia e queiram contribuir com o projeto.

Se você ainda não fez isso, junte-se a nós no [nosso grupo aberto do Telegram](https://t.me/joinchat/DRT0JBcy-RUk2GJZCnH3Fg) 
ou no nosso [Discord](https://discord.gg/BS4GNf) e participe das discussões.
Não hesite em nos procurar para tirar todas as suas dúvidas e conhecer mais sobre o projeto.

[![Convite Discord](https://invidget.switchblade.xyz/F9RgD8k?language=pt)](https://discord.gg/F9RgD8k)

## Antes de começar

Aqui estão alguns recursos importantes que você deve estar ciente antes de começar:

- [Manual de dados abertos para desenvolvedores](https://www.w3c.br/pub/Materiais/PublicacoesW3C/manual_dados_abertos_desenvolvedores_web.pdf)
te explicará um pouco sobre o que são e os principais conceitos por trás dos dados abertos.

- Nossos [projetos](https://github.com/DadosAbertosDeFeira/maria-quiteria/projects),
são um conjunto de funcionalidades e melhorias que queremos desenvolver nesse repositório.
Caso não tenha nada que seja a sua praia, você pode dar uma olhada nos
[projetos gerais](https://github.com/orgs/DadosAbertosDeFeira/projects) do projeto.

- No [nosso Trello](https://trello.com/b/E8v20MFs/dados-abertos-de-feira) você pode
acompanhar o que a comunidade em geral vem trabalhando. Lá você encontrá coisas desde
fotografia até pedidos de acesso à informação.

Os detalhes de como instalar e executar este projeto podem ser encontrados no
[`README.md`](https://github.com/DadosAbertosDeFeira/maria-quiteria/blob/master/README.md).

## Reportando bugs

Você encontrou um bug?

* Sugestões de melhoria são rastreadas através de [_issues_](https://guides.github.com/features/issues/)
e [_pull requests_](https://guides.github.com/activities/hello-world/#pr) no GitHub.
Verifique se nenhuma _issue_ ou _pull request_ foi criada por outra pessoa com o mesmo bug.
* Se não, [crie uma _issue_](https://github.com/DadosAbertosDeFeira/maria-quiteria/issues/new)
explicando o problema e adicionando novas informações detalhadas que ajudem
a reproduzir o problema.

## Sugerindo melhorias

Você é mais que bem-vinda(o) a sugerir melhorias a MQ. Pedimos apenas que tente incluir o
máximo de detalhes possíveis e que verifique se nenhuma _issue_ ou _pull request_ já foi
criado por outra pessoa com a mesma sugestão.

Caso seja algo novo, você tem duas alternativas:

- Criar uma nova _issue_
- Compartilhar a sua sugestão com outros participantes e mantenedores do projeto em nosso
[grupo no Telegram](https://t.me/joinchat/DRT0JBcy-RUk2GJZCnH3Fg) ou no nosso [Discord](https://discord.gg/BS4GNf)

Em ambos, tente usar uma linguagem clara, e com o máximo de detalhes. Qual a motivação,
qual problema resolveria e possíveis desafios, por exemplo, são importantes para entender
o que você precisa. Esse é um projeto de código aberto, mantido por voluntários.
Frequentemente precisamos escolher bem o que vamos fazer com os recursos que temos. :)

## Criando _pull requests_

Você decidiu contribuir para o projeto! Yay!

Faça um _fork_ do projeto e crie uma nova _branch_.
Mais detalhes [aqui](https://help.github.com/pt/enterprise/2.17/user/github/collaborating-with-issues-and-pull-requests/creating-a-pull-request-from-a-fork).

Aqui algumas dicas:

* Caso decida trabalhar em alguma _issue_, comente na _issue_ escolhida. Dessa forma,
outras pessoas saberão que tem alguém trabalhando nela. Caso tenha ficado perdido ou com
dúvidas, peça ajuda.

* Caso tenha visto algo pontual, como um _typo_ ou algo que pode ser corrigido e testado
rapidamente e não envolva mudanças estruturais, você é bem vindo a abrir um novo PR também.

* Antes de qualquer coisa, tente rodar o projeto localmente.

* Instale o `pre-commit` localmente. Dessa forma, o código que você _commitar_ já estará
formatado, com os _imports_ ordenados e mais arrumado.

* Rode os testes localmente. Além de ser uma boa prática, previne idas e vindas nas
revisões.

* Adicione novos testes para novas funcionalidades ou bugs.

* Use o tempo presente nas mensagens do _commit_. Exemplo: _"Adiciona funcionalidade"_
e não _"Adicionada a funcionalidade"_.

* Atualize o [README.md](https://github.com/DadosAbertosDeFeira/maria-quiteria/blob/master/README.md)
com os detalhes da mudança caso esta inclua uma nova base de dados ou um novo comando na CLI.

* Embora o código esteja escrito em inglês, por convenção, as mensagens de _commit_,
comentários, _pull requests_, _issues_, e demais comunicações do projeto deverão ser
escritas em português.

Sentiu falta de algo nesse guia? Conta pra gente!

Bem vinda(o) ao Dados Abertos de Feira!
